{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 휴지를 주워서 쓰레기통에 (...). (3점)",
            "option_1"      : "①  꺼냈다",
            "option_2"      : "②  열었다",
            "option_3"      : "③  지웠다",
            "option_4"      : "④  버렸다",
            "detail"        : "\nI picked up the toilet paper and threw it in the trash.",
            "correctAnswer" : "④  버렸다",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 그 사람은 성격이 (...) 잘 기다리지 못한다. (3점)",
            "option_1"      : "①  급해서",
            "option_2"      : "②  편해서",
            "option_3"      : "③  복잡해서",
            "option_4"      : "④  위험해서",
            "detail"        : "\nHe has an urgent personality, so he can't wait well.",
            "correctAnswer" : "①  급해서",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 불고기를 만들려고 (...)를 이것저것 사 왔다. (3점)",
            "option_1"      : "①  봉투",
            "option_2"      : "②  재료",
            "option_3"      : "③  가구",
            "option_4"      : "④  식사",
            "detail"        : "\nI bought a lot of ingredients to make bulgogi.",
            "correctAnswer" : "②  재료",
            "score"         : "3",
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 일이 많으니까 (...) 중요한 일은 나중에 하자. (3점)",
            "option_1"      : "①  막",
            "option_2"      : "②  덜",
            "option_3"      : "③  미리",
            "option_4"      : "④  마침",
            "detail"        : "\nThere's a lot of work, so let's do less important things later.",
            "correctAnswer" : "②  덜",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 극장에는 밤늦게까지 영화를 (...) 사람들이 많았다. (4점)",
            "option_1"      : "①  모으는",
            "option_2"      : "②  기르는",
            "option_3"      : "③  즐기는",
            "option_4"      : "④  차리는",
            "detail"        : "\nThere were many people in the theater who enjoyed watching movies until late at night.",
            "correctAnswer" : "③  즐기는",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 요즘은 젊은 사람들도 직장을 (찾기가) 어렵다. (3점)",
            "option_1"      : "①  바라기",
            "option_2"      : "②  떠나기",
            "option_3"      : "③  구하기",
            "option_4"      : "④  옮기기",
            "detail"        : "\nIt's hard for young people to find a job these days.",
            "correctAnswer" : "③  구하기",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. (이 근처)에는 세탁소가 없어서 불편하다. (3점)",
            "option_1"      : "①  주변",
            "option_2"      : "②  위치",
            "option_3"      : "③  도로",
            "option_4"      : "④  지도",
            "detail"        : "\nIt's inconvenient because there is no laundry near here.",
            "correctAnswer" : "①  주변",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 내일 출발해야 하니 비행기 표부터 (바로) 알아봐야겠다. (4점)",
            "option_1"      : "①   당장",
            "option_2"      : "②   겨우",
            "option_3"      : "③   벌써",
            "option_4"      : "④   방금",
            "detail"        : "\nI have to leave tomorrow, so I'll have to find out the plane ticket right away.",
            "correctAnswer" : "①   당장",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 건강이 많이 좋아졌지만 퇴원은 아직 (빠른) 것 같다. (4점)",
            "option_1"      : "①   옳은",
            "option_2"      : "②   이른",
            "option_3"      : "③   새로운",
            "option_4"      : "④   놀라운",
            "detail"        : "\nMy health has improved a lot, but I think the discharge is still fast.",
            "correctAnswer" : "②   이른",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n편지를 (...) 일주일이 지났는데 답장이 없다. 방학 동안 시간을 잘 (...) 계획을 세웠다. 열심히 한 선수들에게 박수를 (   ).",
            "option_1"      : "①   쓰다",
            "option_2"      : "②   치다",
            "option_3"      : "③   남기다",
            "option_4"      : "④   보내다",
            "detail"        : "\nIt's been a week since I sent the letter, but there's no reply. I made a plan after spending time well during vacation. Applause to the hard-working players.",
            "correctAnswer" : "④   보내다",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n이런 결과가 (...) 이유를 모르겠다. 라디오가 너무 오래돼서 잘 안 (...). 사진을 여러 장 받았는데 내가 잘 (    ) 사진은 하나도 없다.",
            "option_1"      : "①   보이다",
            "option_2"      : "②   생기다",
            "option_3"      : "③   나오다",
            "option_4"      : "④   켜지다",
            "detail"        : "\nI don't know why this result comes out. The radio is so old that it doesn't come out well. I got several pictures, but I don't have any pictures that come out well.",
            "correctAnswer" : "③   나오다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 그 사람은 약속을 자주 (어겨서) 친구가 별로 없다. (3점)",
            "option_1"      : "①   잡아서",
            "option_2"      : "②   지켜서",
            "option_3"      : "③   미뤄서",
            "option_4"      : "④   정해서",
            "detail"        : "\nHe often breaks his promises, so he doesn't have many friends.",
            "correctAnswer" : "②   지켜서",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 그 미용실은 주인이 바뀌고 나서 서비스가 전보다 (못하다). (4점)",
            "option_1"      : "①   낫다",
            "option_2"      : "②   깊다",
            "option_3"      : "③   답답하다",
            "option_4"      : "④   특별하다",
            "detail"        : "\nThe hair salon's service is worse than before after the owner changed.",
            "correctAnswer" : "①   낫다",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 이거 같이 드실래요? 제가 아침에 만든 거예요.\n나 : 그래요? 정말 (...).",
            "option_1"      : "①   맛있어서요",
            "option_2"      : "②   맛있잖아요",
            "option_3"      : "③   맛있으면 돼요",
            "option_4"      : "④   맛있어 보여요",
            "detail"        : "\nA : Would you like to eat this together? I made it in the morning.\nB : Is it? It looks really delicious",
            "correctAnswer" : "④   맛있어 보여요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 주말인데 같이 등산 갈래?\n나 : 아니. 나는 피곤해서 잠(...) 잘래.",
            "option_1"      : "①  처럼",
            "option_2"      : "②  까지",
            "option_3"      : "③  이나",
            "option_4"      : "④  만큼",
            "detail"        : "\nA : It's the weekend, do you want to go hiking together?\nB : No. I'm tired, so I'm going to sleep.",
            "correctAnswer" : "③  이나",
            "score"         : "4"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 글씨가 좀 작은데 뒤에서도 볼 수(...) 써 주세요.\n나 : 아, 네. 그렇게 하겠습니다.",
            "option_1"      : "①  있게",
            "option_2"      : "②  있어야",
            "option_3"      : "③  있으면",
            "option_4"      : "④  있든지",
            "detail"        : "\nA : The handwriting is a little small, so please write it so that you can see it from the back.\nB : Oh, yes. I will do that.",
            "correctAnswer" : "①  있게",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 일을 그만둔다는 말을 민수한테서 직접 들었어요?\n나 : 아니요. 저도 그냥 소문으로만 (...).",
            "option_1"      : "①  들었으면 했어요",
            "option_2"      : "②  들었을 뿐이에요",
            "option_3"      : "③  들을걸 그랬어요",
            "option_4"      : "④  들었을 게 뻔해요",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "②  들었을 뿐이에요",
            "score"         : "3"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 직장 생활도 하고 아이도 키우기가 정말 힘들지요?\n나 : 네. 저희 부모님께서 많이 (...) 쉽지 않네요.",
            "option_1"      : "①   도와주시다니",
            "option_2"      : "②   도와주시려면",
            "option_3"      : "③   도와주시느라고",
            "option_4"      : "④   도와주시는데도",
            "detail"        : "\nA : Did you hear directly from Minsu that you're quitting your job?\nB : no I've only heard rumors.",
            "correctAnswer" : "④   도와주시는데도",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 은수 씨, 우리 내일 어디에서 모이기로 했는지 생각나요?\n나 : 잠깐만요. (잊어버릴 것 같아서) 메모해 둔 게 있어요.",
            "option_1"      : "①  잊어버릴까 봐",
            "option_2"      : "②  잊어버릴지라도",
            "option_3"      : "③  잊어버려 가지고",
            "option_4"      : "④  잊어버리곤 해서",
            "correctAnswer" : "①  잊어버릴까 봐",
            "detail"        : "\nA : Eun-soo, do you remember where we were supposed to get together tomorrow?\nB : wait a minute. I think I'm going to forget it, so I have a note.",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 다리를 다쳐서 부모님이 걱정하시겠어요.\n나: 네. 그래서 아프지만 그냥 (괜찮은 것처럼 행동했어요).",
            "option_1"      : "①  괜찮았나 봐요",
            "option_2"      : "②  괜찮은 척했어요",
            "option_3"      : "③  괜찮았을 텐데요",
            "option_4"      : "④  괜찮은 줄 알았어요",
            "detail"        : "\nA : Your parents must be worried because you hurt your leg.\nB : Yes. So it hurts, but I just acted like it was okay.",
            "correctAnswer" : "②  괜찮은 척했어요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 손바닥을 왜 눈에 대고 있는 거예요?\n나 : 눈이 피로할 때 이렇게 하면 효과가 (있다고 해서) 해 보는 거예요.",
            "option_1"      : "①  있다거나",
            "option_2"      : "②  있다가는",
            "option_3"      : "③  있다던데",
            "option_4"      : "④  있다기에",
            "detail"        : "\nA : Why are you with your palms in your eyes?\nB : I'm trying to do it because it works if I do this when my eyes are tired.",
            "correctAnswer" : "④  있다기에",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 어, 사탕을 나눠 주네요. 공연장에서 사탕을 왜 주는 거죠?\n나 : 사탕을 먹으면 기침이 잘 안 나요. 기침 소리가 아무리 작아도 공연에는 방해가 ( ㉠ ).\n가 : 저도 기침이 날 때 사탕을 먹으면 ( ㉡ ) 기침이 적게 나더라고요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  될까 하잖아요",
            "option_2"      : "②  될 리가 없잖아요",
            "option_3"      : "③  되나 마나잖아요",
            "option_4"      : "④  되기 마련이잖아요",
            "detail"        : "\nA : Oh, they're giving out candy. Why are you giving me candy at the concert hall?\nB : I don't cough well when I eat candy. No matter how small the cough is, it's bound to interfere with the performance.\nA : When I cough, I definitely cough less when I eat candy.",
            "correctAnswer" : "④  되기 마련이잖아요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 어, 사탕을 나눠 주네요. 공연장에서 사탕을 왜 주는 거죠?\n나 : 사탕을 먹으면 기침이 잘 안 나요. 기침 소리가 아무리 작아도 공연에는 방해가 ( ㉠ ).\n가 : 저도 기침이 날 때 사탕을 먹으면 (   ㉡   ) 기침이 적게 나더라고요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  정확히",
            "option_2"      : "②  적당히",
            "option_3"      : "③  확실히",
            "option_4"      : "④  가만히",
            "detail"        : "\nA : Oh, they're giving out candy. Why are you giving me candy at the concert hall?\nB : I don't cough well when I eat candy. No matter how small the cough is, it's bound to interfere with the performance.\nA : When I cough, I definitely cough less when I eat candy.",
            "correctAnswer" : "③  확실히",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 요즘 사람들은 건강에 관심이 많아 인터넷으로도 건강 정보를 많이 찾는다. 그런데 인터넷에는 믿을 수 있는 정보도 있지만 단순히 개인적인 경험에서 나온 정보도 많이 있다. 사정이 ( ㉠ ) 잘못된 정보 때문에 오히려 건강을 잃는 사람들을 종종 볼 수 있다. 인터넷 때문에 ‘( ㉡ )’이 될 수도 있다.\n24. (3점)(  ㉠  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  이렇더라도",
            "option_2"      : "②  이랬더라면",
            "option_3"      : "③  이렇다 보니",
            "option_4"      : "④  이럴 테니까",
            "detail"        : "\nPeople are interested in health these days, so they find a lot of health information on the Internet. However, there is reliable information on the Internet, but there is also a lot of information that comes from simple personal experience. Because of this situation, we can often see people who lose their health because of incorrect information. It can be a ‘sick to know’ because of the Internet.",
            "correctAnswer" : "③  이렇다 보니",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 요즘 사람들은 건강에 관심이 많아 인터넷으로도 건강 정보를 많이 찾는다. 그런데 인터넷에는 믿을 수 있는 정보도 있지만 단순히 개인적인 경험에서 나온 정보도 많이 있다. 사정이 ( ㉠ ) 잘못된 정보 때문에 오히려 건강을 잃는 사람들을 종종 볼 수 있다. 인터넷 때문에 ‘( ㉡ )’이 될 수도 있다.\n25. (3점)(  ㉡  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  아는 것이 병",
            "option_2"      : "②  무소식이 희소식",
            "option_3"      : "③  가는 날이 장날",
            "option_4"      : "④  금강산도 식후경",
            "correctAnswer" : "①  아는 것이 병",
            "detail"        : "\nPeople are interested in health these days, so they find a lot of health information on the Internet. However, there is reliable information on the Internet, but there is also a lot of information that comes from simple personal experience. Because of this situation, we can often see people who lose their health because of incorrect information. It can be a ‘sick to know’ because of the Internet.",
            "score"         : "3"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "30_3_img",
            "option_1"      : "①  도서관",
            "option_2"      : "②  문구점",
            "option_3"      : "③  미술관",
            "option_4"      : "④  가구점",
            "correctAnswer" : "②  문구점",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "30_4_img",
            "option_1"      : "①  침대",
            "option_2"      : "②  등산복",
            "option_3"      : "③  자동차",
            "option_4"      : "④  운동화",
            "correctAnswer" : "③  자동차",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "30_5_img",
            "option_1"      : "①  할인 안내",
            "option_2"      : "②  일정 계획",
            "option_3"      : "③  상품 소개",
            "option_4"      : "④  선물 구입",
            "correctAnswer" : "①  할인 안내",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "30_6_img",
            "option_1"      : "①  이용 순서",
            "option_2"      : "②  판매 장소",
            "option_3"      : "③  교환 방법",
            "option_4"      : "④  요금 종류",
            "correctAnswer" : "①  이용 순서",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "30_7_img",
            "option_1"      : "①  미용실에는 주차를 할 수 없다.",
            "option_2"      : "②  금보다 더 큰 곳으로 이사를 한다.",
            "option_3"      : "③  이사 가는 곳은 수정병원 건물 1층이다.",
            "option_4"      : "④  이사 준비로 하루 전부터 미용실 문을 닫는다.",
            "correctAnswer" : "②  금보다 더 큰 곳으로 이사를 한다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "30_8_img",
            "option_1"      : "①  2020년 이후에는 노인이 아동보다 많아질 것이다.",
            "option_2"      : "②  시간이 지날수록 노인 인구는 계속 감소하고 있다.",
            "option_3"      : "③  아동 인구는 1990년부터 2010년까지 계속 줄어들었다.",
            "option_4"      : "④  1990년보다 2000년에 노인과 아동 인구의 차이가 더 크다.",
            "correctAnswer" : "①  2020년 이후에는 노인이 아동보다 많아질 것이다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 대전 시청에서는 제3회 국제 연극제의 통역 자원 봉사자를 모집한다. 외국어를 잘하는 한국인 및 한국어에 능통한 외국인을 대상으로 지원자 중 100명을 선발한다. 올해 국제 연극제는 5월 3일부터 12일까지 대전문화 회관에서 열리며 자원 봉사자들은 이 기간 동안 해외에서 온 배우들의 통역을 하게 된다.\nQ35.",
            "option_1"      : "①  이 연극제는 올해 처음으로 열린다.",
            "option_2"      : "②  대전 시청에서 연극제를 볼 수 있다.",
            "option_3"      : "③  봉사자들은 해외에서 통역을 하게 된다.",
            "option_4"      : "④  한국어를 잘하는 외국인도 지원할 수 있다.",
            "detail"        : "\nDaejeon City Hall is recruiting volunteers to interpret the 3rd International Theater Festival. 100 applicants are selected from among Koreans who are good at foreign languages and foreigners who are fluent in Korean. This year's International Theater Festival will be held at the Daejeon Cultural Center from May 3 to 12, and volunteers will interpret actors from abroad during this period.",
            "correctAnswer" : "④  한국어를 잘하는 외국인도 지원할 수 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 성복미술관은 오는 6월부터 매주 토요일, 시민들에게 미술관 정원을 결혼식장으로 빌려 주기로 했다. 이 결혼식장은 20만 원 정도면 이용이 가능하고 결혼예 복은 무료로 빌릴 수있다. 이용을 원하는 경우 결혼식한 달전까지 미술관 홈페이지에서 예약할 수 있다. 첫 번째 결혼식의 주인공으로는 특별한 이야기가 있는 예비부부가 우선 선발될 예정이다.\nQ36.",
            "option_1"      : "①  결혼식 비용은 따로 들지 않는다.",
            "option_2"      : "②  미술관에서 결혼 예복을 살 수 있다.",
            "option_3"      : "③  미술관 정원을 결혼식장으로 사용할 수 있다.",
            "option_4"      : "④  첫 번째 결혼식의 주인공은 예약순으로 결정한다.",
            "detail"        : "\nThe Seongbok Museum of Art decided to rent out the museum's garden to citizens every Saturday from June. The wedding hall is available for around 200,000 won and wedding gowns can be rented for free. If you wish to use it, you can make a reservation on the museum's website one month before the wedding. A prospective couple with a special story will be selected first for the main character of the first wedding.",
            "correctAnswer" : "③  미술관 정원을 결혼식장으로 사용할 수 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 아이디(ID)는 자신을 표현하는 또 다른 이름이다. 아이디를 자세히 살펴 보면 아이디를 쓰는 사람에 대해서 짐작할 수가 있다. 아이디에는 그 사람의 생일이나 전화번호가 반영되기도 하고 취미나 생활 습관을 연상할 수 있는 정보도 있다. 즉, 아이디는 그 사람의 일부를 비추어 주는 거울과도 같다.\nQ37.",
            "option_1"      : "①  아이디를 통해 자신의 모습을 반성할 수 있다.",
            "option_2"      : "②  사람들은 자신을 표현하기 위해 아이디를 만든다.",
            "option_3"      : "③  남들이 알기 쉬운 정보로 아이디를 만들면 안 된다.",
            "option_4"      : "④  아이디를 보면 그 사람의 정보를 어느 정도 알 수 있다.",
            "detail"        : "\nID is another name that expresses itself. If you look closely at the ID, you can guess who is using it. The ID reflects the person's birthday or phone number, and there is also information that may remind you of hobbies or lifestyle habits. In other words, the ID is like a mirror that reflects a part of the person.",
            "correctAnswer" : "④  아이디를 보면 그 사람의 정보를 어느 정도 알 수 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 몸무게가 많이 나간다고 해서 모두 비만인 것은 아니다. 비만은 몸무게 가표준 보다 많이 나가고 몸속에 지방이 많이 쌓여 있는 것을 말한다. 운동선수 들은 일반인 보다 체중이 많이 나가는데도 비만이 아닌 경우가 많다. 몸속에 지방보다는 근육이 훨씬 많기 때문이다.\nQ37.",
            "option_1"      : "①  비만이 되지 않기 위해 근육을 키워야 한다.",
            "option_2"      : "②  체중이 표준 몸무게보다 많이 나가면 비만이다.",
            "option_3"      : "③  몸무게가 많이 나가는 사람은 체중을 줄여야 한다.",
            "option_4"      : "④   비만은 몸무게와 몸속 지방의 양에 의해서 결정된다.",
            "detail"        : "\nBeing overweight does not mean that everyone is obese. Obesity is when you weigh more than normal and have a lot of fat in your body. Athletes are often not obese even though they weigh more than ordinary people. This is because you have much more muscle than fat in your body.",
            "correctAnswer" : "④   비만은 몸무게와 몸속 지방의 양에 의해서 결정된다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 인기가 많았던 영화나 소설, 만화 등을 드라마로 만들면 새로운 이야기로 드라마를 만드는 것보다 실패할 위험이 훨씬 적다고 생각한다. 그러나 이런 드라마라고 해서 언제나 성공하는 것은 아니다. 기존 작품을 이미 재미있게 본 사람들을 다시 만족시키는 일은 결코 쉽지 않기 때문이다.\nQ38.",
            "option_1"      : "①  드라마를 가지고 새로운 영화나 소설을 만들면 좋다.",
            "option_2"      : "②  드라마를 만들 때 이전 성공 사례에 의지하면 안 된다.",
            "option_3"      : "③  예전 작품을 자세히 보면 좋은 드라마를 만들 수 있다.",
            "option_4"      : "④  시청자는 인기가 많았던 드라마를 다시 보고 싶어한다.",
            "detail"        : "\nI believe that if you turn popular movies, novels, and cartoons into dramas, you are much less at risk of failure than if you turn them into new stories. However, these dramas do not always succeed. This is because it is never easy to satisfy those who have already enjoyed existing works again.",
            "correctAnswer" : "②  드라마를 만들 때 이전 성공 사례에 의지하면 안 된다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 인간은 자연에서 수많은 아이디어를 얻는다. 생물이 자연에 적응해 살아 가는 방식을 잘 살펴보면 기술 개발을 위한 좋은 생각을 모을 수 있다. 총알을 막을 수 있는 방탄복은 강하고 유연한 거미줄을 보고 만든 것이며, 하늘을 나는 헬리콥터는 파리가 날아다니는 모습을 관찰해 만든 것이다.\nQ39.",
            "option_1"      : "①  좋은 아이디어가 많으면 기술 개발에 도움이 된다.",
            "option_2"      : "②  새로운 아이디어를 활용하면 성공할 가능성이 높다.",
            "option_3"      : "③  자연을 관찰해 응용하면 새로운 기술을 개발할 수 있다.",
            "option_4"      : "④  인간의 행동에서 기술 개발의 아이디어를 얻을 수 있다.",
            "detail"        : "\nHumans have numerous ideas from nature. You can gather good ideas for technological development if you take a close look at the way living things adapt to nature. Bulletproof suits that can prevent bullets are made by observing strong and flexible webs, and flying helicopters are made by observing flies flying.",
            "correctAnswer" : "③  자연을 관찰해 응용하면 새로운 기술을 개발할 수 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 그 결과 남녀 모두는 본인의 외모와 가장 비슷한 상대의 사진을 골랐다.\n(나) 이는 익숙한 것에 안정감을 느끼는 사람의 심리가 반영된 것이다. \n(다) 미혼 여성들에게도 같은 방식으로 남성의 사진을 고르게 했다.\n(라) 한 연구진이 미혼 남성들에게 가장 매력적으로 보이는 여성 사진을 선택하게 했다.\nQ43.",
            "option_1"      : "①  (다)-(가)-(라)-(나)",
            "option_2"      : "②  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(가)-(나)",
            "detail"        : "\nA researcher asked unmarried men to choose the most attractive-looking photos of women. It made unmarried women choose men's photos in the same way. As a result, both men and women chose a photo of the person who was most similar to their appearance. This is a reflection of the psychology of a person who feels secure about what they are familiar with.",
            "correctAnswer" : "④  (라)-(다)-(가)-(나)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 음식물들이 서로를 차갑게 만들어 주어 잘 안 녹기 때문이다. \n(나) 보관된 음식의 양에 따라 냉장실과 냉동실의 효율이 달라진다.\n(다) 그러나 냉동실은 반대로 음식물을 가득 채우는 것이 좋다.\n(라) 냉장실에 음식을 너무 많이 넣어 두면 차가운 공기가 잘 흐르지않아 효율이 떨어진다.\nQ44.",
            "option_1"      : "①  (가)-(다)-(나)-(라)",
            "option_2"      : "②  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "option_3"      : "③  (나)-(라)-(다)-(가)",
            "option_4"      : "④  (나)-(라)-(가)-(다)",
            "detail"        : "\nThe efficiency of the refrigerator and freezer varies depending on the amount of food stored. If you put too much food in the refrigerator, the cold air will not flow well and the efficiency will be reduced. But on the contrary, it's better to fill the freezer with food. Because the food makes each other cold, so it doesn't melt well.",
            "correctAnswer" : "③  (나)-(라)-(다)-(가)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 전자책이 등장한 이후에도 종이책을 찾는 사람이 여전히 많다. \n(나) 게다가 책장을 넘길 때의 촉감은 전자책에서는 전혀 느낄 수 없는 부분이다. \n(다) 종이책으로 글을 읽는 것이 더 익숙하고 편하기 때문이다.\n(라) 무엇보다 종이책으로 글을 읽으면 전자책보다 눈이 훨씬 편하다.\nQ45.",
            "option_1"      : "①  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "option_2"      : "②  (가)-(나)-(다)-(라)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(가)-(나)",
            "detail"        : "\nEven after the appearance of e-books, there are still many people looking for paper books. Because it's more familiar and convenient to read in a paper book. Above all, if you read with a paper book, your eyes are much more comfortable than e-books. Above all, if you read with a paper book, your eyes are much more comfortable than e-books.",
            "correctAnswer" : "①  (가)-(다)-(라)-(나)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 다양한 분야에서 활동 중인 디자이너들이 사회를 위해 노력하고 있다. 자신의 재능과 시간을 (....) 쓰기 시작한 것이다. 그들은 무료로 공공장소를 꾸며 주거나 바자회에서 판매할 티셔츠를 디자인해 주는 등 사회사업에 활발히 참여하고 있다. \nQ46.",
            "option_1"      : "①  자신의 경력을 쌓기 위해",
            "option_2"      : "②  도움이 필요한 곳을 위해",
            "option_3"      : "③  다른 사람을 가르치기 위해",
            "option_4"      : "④  자기가 하는 일을 즐기기 위해",
            "detail"        : "\nDesigners working in various fields are working hard for society. He started spending his talent and time where he needed help. They are actively participating in social work, such as decorating public places for free or designing T-shirts to be sold at bazaars.",
            "correctAnswer" : "②  도움이 필요한 곳을 위해"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 주소 변경 서비스를 이용하면 바뀐 주소를 자신이 가입한 보험사 등에 손쉽게 알릴 수 있다. 신청 한 번이면 새 주소가 여러 회사에 한꺼번에 전달되어 일일이 (....). 또한 변경된 주소를 안내 문구와 함께 주변 사람들에게도 보낼 수 있다.\nQ47.",
            "option_1"      : "①  사용할 일이 없다",
            "option_2"      : "②  연락할 필요가 없다",
            "option_3"      : "③  예약을 안 해도 된다",
            "option_4"      : "④  요금을 내지 않아도 된다",
            "detail"        : "\nIf you use the address change service, you can easily notify the changed address to your insurance company. If you apply once, the new address will be delivered to multiple companies at once, so you don't need to contact them one by one. You can also send the changed address to the people around you, along with a message.",
            "correctAnswer" : "②  연락할 필요가 없다"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 사람이 건강하게 살아가려면 햇빛 못지않게 어둠도 반드시 필요하다. 야간 조명은 사람의 신체 리듬을 변하게 만들기 때문에 (....) 사람은 건강에 문제가 생길 수 있다. 따라서 잠을 잘 때에는 어둠 속에서 충분한 휴식을 취해야 한다. \nQ48.",
            "option_1"      : "①  낮잠을 많이 자는",
            "option_2"      : "②  햇빛을 자주 보지 않는",
            "option_3"      : "③  밤에 불을 켜 놓고 자는",
            "option_4"      : "④  어두운 곳에서 일을 하는",
            "detail"        : "\nIn order for people to live healthy, darkness is as necessary as sunlight. Night lighting changes a person's body rhythm, so a person who sleeps with the lights on at night can have health problems. So when you sleep, you should get enough rest in the dark.",
            "correctAnswer" : "③  밤에 불을 켜 놓고 자는"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점) ",
            "question"      : " 한 노인이 큰돈에 당첨된 복권을 주인에게 돌려주어 화제가 되고 있다. 윤 모 씨(75)는 며칠 전 산책을 하다가 지갑을 발견했는데 그 지갑에는 복권 한 장과 신분증만 들어 있었다. 복권이 지갑 깊숙이 들어 있는 것이 이상해 번호를 확인해 보니 43억에 당첨된 1등 복권이었다. 윤 씨는 지갑 안에  들어 있던 연락처로 전화해 바로 지갑을 주인에게 돌려주었다. 지갑의 주인은 감사 인사를 하려고 했지만 윤 씨는 당연한 일이라며 사례금을 받지 않았다. \n49.이 글의 제목으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  잃어버린 지갑을 되찾은 노인",
            "option_2"      : "②  착한 사람에게 돌아간 복권 당첨금",
            "option_3"      : "③  지갑에 있는 개인정보, 분실시도움",
            "option_4"      : "④  1등 복권, 망설임 없이 주인에게 돌려줘",
            "detail"        : "\nAn old man is becoming a hot topic by returning the lottery ticket that won a lot of money to the owner. Mr. Yoon, 75, found his wallet while taking a walk a few days ago, which contained only a lottery ticket and an ID card. It was strange that the lottery was deep in the wallet, so when I checked the number, it was the first place lottery that won 4.3 billion won. Yoon called the contact number that was in the wallet and immediately returned the wallet to the owner. The owner of the wallet tried to say thank you, but Yoon said it was natural and did not receive a reward.",
            "correctAnswer" : "④  1등 복권, 망설임 없이 주인에게 돌려줘"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 한 노인이 큰돈에 당첨된 복권을 주인에게 돌려주어 화제가 되고 있다. 윤 모 씨(75)는 며칠 전 산책을 하다가 지갑을 발견했는데 그 지갑에는 복권 한 장과 신분증만 들어 있었다. 복권이 지갑 깊숙이 들어 있는 것이 이상해 번호를 확인해 보니 43억에 당첨된 1등 복권이었다. 윤 씨는 지갑 안에  들어 있던 연락처로 전화해 바로 지갑을 주인에게 돌려주었다. 지갑의 주인은 감사 인사를 하려고 했지만 윤 씨는 당연한 일이라며 사례금을 받지 않았다.\n50.이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오. ",
            "option_1"      : "①  지갑에는 돈이 들어 있지 않았다.",
            "option_2"      : "②  삼노인은 복권을 사러 가다 지갑을 발견했다.",
            "option_3"      : "③  노인은 복권이 당첨된 사실을 알지 못했다.",
            "option_4"      : "④  지갑 주인은 노인에게 당첨금 일부를 나눠 주었다.",
            "detail"        : "\nAn old man is becoming a hot topic by returning the lottery ticket that won a lot of money to the owner. Mr. Yoon, 75, found his wallet while taking a walk a few days ago, which contained only a lottery ticket and an ID card. It was strange that the lottery was deep in the wallet, so when I checked the number, it was the first place lottery that won 4.3 billion won. Yoon called the contact number that was in the wallet and immediately returned the wallet to the owner. The owner of the wallet tried to say thank you, but Yoon said it was natural and did not receive a reward.",
            "correctAnswer" : "①  지갑에는 돈이 들어 있지 않았다."
        }
    ]
   
}
